【每月小說】《異常接近！》

第一次開post 有啲緊張
我寫咗好幾篇故仔，嚟緊諗住每月post一篇
今次第一個月post嘅係叫《異常接近！》
——————————————————————————————————————

1.
日月麗天。

藍色的天空，左邊的一方可見如同筆刷點上的白色球體，右方則是一個往下移動的閃光點——換季之間常見的光景。

這個常規的另一個體現，可見於另一班航機起飛到空中。鋼鐵的機身閃出稍瞬即逝的光，投奔到日月同空的黃昏裡頭。

夏泉把對講機收好，登出電腦，準備好跟大夥兒移動到下一個工作崗位。

「若果由鄭中基拍重慶森林嘅話，」泰昇說。

每次在急忙的移動之間，響起泰昇的聲音的話，便可知道他又準備了另一段瘋言瘋語。

若果搵鄭中基嚟拍重慶森林嘅話，究竟佢會以做9527嘅方式去做梁朝偉啊、定係扮空姐去做王菲講「我又夠鐘要飛啦」呢？

同齡的人聽得多他的笑話，都習慣不予反應。反而，走在前方的阿姐聽到這些無聊的話，還會笑出來。那位阿姐還真是好人。

「Why not both？一人分飾兩角囉。」夏泉說。

泰昇向他笑笑。

——————————————————————————————————————
如果鍾意我嘅畫，可以去我畫畫嗰ig到睇下：
想睇其他嘢，可以去埋我嗰personal到睇下：

2.
在夏泉眼中，泰昇多少有幾分似好青年荼毒室 - 哲學部的豬文，又有幾分似其中的鹽叔。高、束著及肩的長髪、有著小小的肚腩。

他跟泰昇初相識時，泰昇還未有明顯的肚腩，身型只是有點腫脹，現在卻像有了八個月的身孕一般。地勤的恤衫和背心都被他的肚腩撐得滿滿的。

他的長髮倒是依舊，這也令他成為同期入職的員工之中，較為易認一位。女同事口中所說的、泰昇自己所稱的「拉橫咗嘅言承旭」。

《流星花園》雖不是夏泉年代的產物，跟泰昇放工搭巴士的對話卻沒有隔閡。天南地北的講一遍。

初入職時，好幾次他們一起搭檔，也就一起放工回到華富邨。

倆人便由入職相識至現在。似有三年。

好幾次，夏泉要帶嫲嫲覆診，泰昇都會跟他掉更。而當泰昇需要時，夏泉也會幫助。

輪迴交替，習慣了，也就成立關係。關係也會帶來另外某些意義上的交易：

有一次拍檔，泰昇望著起飛的飛機，告訴夏泉自己最初想要成為空少。

泰昇比夏泉高了足足兩個頭位有多，發胖前也挺帥的，當然合資格。

然而當泰昇繼續敍述，夏泉才開始質疑話語的可信性。

G持連登的深度post

多謝支持

3.
然而當泰昇繼續敍述，夏泉才開始質疑話語的可信性。

泰昇本來想做空少，但在訓練之際卻發現自己害怕飛機。

泰昇有搭過飛機，試過起飛，也在飛機上行走到洗手間。吃的、睡的、一般人會在飛機上做的一般事，他都一般地做過了。照理不應害怕。

但就在那一刻，穿上制服的那一刻，他卻感受到飛機降落般強大衝擊的心悸。

自己在那一刻究竟在懼怕什麼，泰昇也不清楚源頭。

「另一架鋼鐵棺材又飛走啦。」泰昇說。

故事作結，工作又忙起來。

若果係驚飛機嘅話，咁喺機場入面做嘢咪等於無時無刻都要面對著威脅囉。邊有人咁戇鳩，仲喺到瞓工架？

夏泉邊替旅客掃描登機證邊想。

直至關上閘門，他望一望泰昇那有著微妙變化的神情，他才知道泰昇剛才的說話是認真的。

・

到達另一個閘口後，兩人分別在櫃位等候。窗外的跑道，飛機起起落落。對泰昇來說，或許升降的就是恐懼。迫近，又遠去。

睇唔太明，可唔可以簡介下個故事講咩？

噢，你好

依篇係一篇短篇小說嚟嘅～

個故事係講做地勤嘅夏泉，佢嘅朋友泰昇有一日失咗蹤。之後，泰昇個細妹Shirley，亦即係夏泉個女朋友，就同夏泉一齊搵泰昇。係搵緊嗰陣，夏泉遇到一個神秘嘅女人，令到件事變到俾夏泉想像之中嘅更加複雜——

依家仲係喺交待人物關係嘅階段，所以歡迎你繼續睇落去啊

4.
到達另一個閘口後，兩人分別在櫃位等候。窗外的跑道，飛機起起落落。對泰昇來說，或許升降的就是恐懼。迫近，又遠去。

「好想放假啊，唔知公司幾時先好似無理解僱公會主席咁樣炒咗我呢？」泰昇說。

「你開翻個facebook wall俾啲八婆睇咪得囉。」夏泉笑說。

「唉，唔想返工。」泰昇正在檢查閘門。

櫃台的電話響了。夏泉接聽。是Shirley。

「有一位坐輪椅嘅乘客需要協助。」

夏泉回覆知道。

簡潔而明快的節奏是Shirley對工作形象的要求。

拍拖初期，他還會在見面時嗲她兩句，都只得冰山一般冷空氣回應。

後來，他從Shirley跟泰昇相處便得知：即使對方是跟她感情要好的親哥哥，她也不會動容。

她將工作和感情分開。即使相熟的同事都知道，但在職場裡頭她仍愛把親密關係當作秘密處理。

跟Shirley的相識源於泰昇。

兩個男人總愛在夜晚到公園吹著來自南方的海風，邊喝酒邊看挑燈的船慢慢駛過。

偶然，妹妹下來，三人一起傾談，一起開玩笑。近水樓台，夏泉很快便取得Shirley的電話，也很快約會了。

Shirley算是一位讓夏泉摸不透的女生，有時愛笑得像個小學生，但大部份時候更有點傲嬌。

5.
白哲的皮膚，長直黑髮，配上細緻的輪廓，猶如古代出土的東方美人。她的興趣卻跟她冷酷的形象不太匹配。

在追求她時，夏泉問過泰昇，他妹妹的興趣。

雖然他也預期對方不會是一個跟他一樣愛讀村上春樹的女生，卻也想不到她愛的竟然是伊藤潤二。

一向害怕恐怖電影的他，只好放下心愛的《神的孩子都在跳舞》，決定把全部的恐怖漫畫看過一遍。

他鼓起勇氣，從《雙一》看到《人頭氣球》，也把《漩渦》和《魚》都看過一篇。

為了追求Shirley，他甚至替她在伊藤潤二藝術展排隊，為的就是購入含著釘子的雙一咒怨模型。

跟村上春樹一樣，夏泉愛的，總是不太有名的短篇。伊藤潤二的，他鍾愛《異常接近！》。

年輕人們得知朋友遇上空難，便立馬駕駛小型飛機，卻與早已罹難的幽靈航班差點相撞。相當熱血，又難忘。

更難忘的是富江的樣貌。好一段時間，這個驚艷的角色總跟Shirley的印象重疊。

好幾次跟Shirley約會，他都想起富江，然後感覺陽具有點縮小。還好，Shirley的臉上沒有那種殺人的痣。

・

閘門打開。Shirley如同漫畫人物一般登場。

6.
閘門打開。Shirley如同漫畫人物一般登場。她推著一位坐著輪椅的老婦人。走出閘口後，泰昇便上前協助，把輪椅的手柄接過來。

「你今日收幾點啊？」Shirley走到夏泉旁問。乘客從另一邊魚貫而出。

「我仲有一個task，要出翻landside嗰邊，要翻多個零鐘左右。」夏泉說。

「哦咁我收工先啦，你放工同阿哥翻嚟嗰陣再WhatsApp我啦。」Shirley
OK，夏泉說。機師和空中服務員一排離開。Shirley也跟入他們的團隊，快步拖著行李遠去。

還有兩小時才下班。夏泉看著Shirley的背影，那雙小腿和小小的高跟鞋。還有兩小時。

・

其實多啦A夢嘅隨意門係咪邊度都去到？譬如佢要做微創手術，要入去一個病人嘅大腸。咁佢係咪用隨意門就得？唔洗用嗰啲咩縮小電筒都得啦？
伴隨著泰昇的胡言亂語，大夥也來到了機場大堂的所屬櫃位。

只要完成這趟登機程序，便可下班了。

夏泉放好水樽，打開電腦，準備工作。

當他示意準備好時，旅客便慣性自動列隊，一個個上前來。

登機前的一小時前是最多旅客走來的時間點，另一個就是登機前的十多分鐘。第一波的慣常忙碌也在平穩之中渡過了。

夏泉伸伸懶腰，跟同事說說笑。

7.
夏泉走出櫃位，跟之前一直在外站崗的泰昇說著快要下班的事。

泰昇望向遠方，沒有討論下班後的事。

隨他的視線方向，廊道外面，坐著仍是穿著空姐服裝的Shirley。

「Shirley仲未走嘅？」泰昇把夏泉的疑問說出口。

Shirley正在跟另一個人說話。

女性。皮膚黝黑。像是西非裔的。穿著鬆身連身衣，頭上裹著灰白色的頭巾。

這女性跟Shirley形成一個對照，彷彿是把自然的陽光跟插畫中的太陽並列在一起。

而在她們的旁邊，一個穿著天藍色Polo恤的男人正在翻看著報紙。他的大肚腩猶如盛載著多個太陽的天空，頂著報紙的重量。

泰昇走了過去。揭報紙的男人離開了坐位。夏泉也跟在後面。

「你點解仲喺度嘅？」泰昇問Shirley。

Shirley抬起頭來。夏泉也來到了。

「Estas－」女人指著泰昇。「Estas condenado。」

泰昇望向Shirley，再望向夏泉。夏泉同樣望望泰昇，再望向Shirley。兩人都不懂西班牙語。

「佢話你大禍臨頭啦。」Shirley說。

女人雙手把Shirley的手掌包起來，說了幾句不明的語言，然後便起身離開了。

Shirley叫也叫不著。

8.
邊個嚟架？正當夏泉想要說出口，Shirley已經回答：

「個女人係難民嚟架。聽同事講佢已經留咗喺客運大樓好多日。佢話佢自己喺被人當人口販賣嗰陣逃走咗，但走去其他地方無依無靠又怕人捉翻走。留喺依到，起碼夠光猛，又算定時有人行嚟行去。唔怕夜媽媽得自己一個，被人捉走咗都無人知啊。所以佢就留低喺度。」

櫃台那邊再次有旅客靠近。

「你哋仲有幾耐？」Shirley說。「陣間一唔一齊走？」

「仲有十分幾分鐘，執埋嘢就可以收工啦。」泰昇說。

「咁你哋執埋嘢先啦，我想搵翻嗰個女人，睇下有咩幫到手。」Shirley說。

「好，咁我哋走再電聯啦。」泰昇說。

飛機關門起飛。登出電腦。回到辦公室，換掉制服，將水樽放回斜孭袋中。

在前往巴士站途中，泰昇致電給Shirley。

Shirley已經在巴士站等著他們。

「點搵都搵唔翻佢。」她說。

夏泉回想起剛才見過的那個女性形象。頭上裹著的頭巾，如同一顆巨大的繭，又像古埃及人的帽子。

A10在三十九分鐘後才開出。

機場人流因為疫症關係減少了，巴士班次也是。

回到華富邨需要一個小時多點。

9.
巴士進入西隧，好一段時間見不到陽光。

Shirley倚著夏泉睡了。

不知怎樣，泰昇無端說起有關UFO的事。

頭先嗰個女人個頭呢，你覺唔覺得包得有啲似外星人啊？我之前睇YouTube啲陰謀論話呢，外星人係分咗兩批架喎。一批就係嗰啲小灰人啦，嗰啲就友善嘅。另一批就好似話係咩天狼星落嚟嘅，嗰啲蜥蜴人啦。咁依啲蜥蜴人就邪惡嘅，佢哋落嚟地球，會變成人類嘅樣，成為一啲重要人物咁樣，仲會無聲無色咁綁架啲正常人走。咁呢，地球呢，就成為咗佢哋嘅戰場，做咗磨心⋯⋯

泰昇一邊說，巴士上的乘客就不時轉過頭來。

最常的一位就是坐前幾行的一位讀著報紙的中年男人。

夏泉早就習慣這種無奈的注目。

即使他提醒泰昇，泰昇也不會收聲。

泰昇就是這樣的一個人：反正都不會再見，被注目又怎樣。

夏泉也練習得不覺尷尬。

聽著泰昇談起UFO，夏泉想起以往一晚兩人說過華富邨的傳聞。

海風剛好吹過。遠方的閃光跟隨對話隨機跳動。

話題不知怎樣落到UFO上。

10.
泰昇說自己小時候，見過華富邨外的UFO。

大白天，三四點左右的暑假。

還是小學生的他不想再做暑期作業，於是便發著呆看著窗。

藍色的天空如此寛闊。太陽的另一方出現了同樣強烈的光點。那慢慢放大，形成一隻在空中的鐵碗。媽媽用來弄水蛋蒸肉餅的那種。倒轉的。就這樣在空中劃過。

他大叫母親，也把還是小女孩的Shirley叫過來。

當仨人一起望出窗外，UFO的蹤影已經不見了。

正當母親抱怨泰昇阻礙她煮飯時，窗外瞬間陰暗起來。

「嗰架飛碟正正停咗係我哋條邨上面。」泰昇說。

夏泉記得的故事部份就此完結。

他後來向Shirley求證過。她卻不記得發生過此事。

有關華富邨出現過UFO的都市傳說，夏泉只記得曾經在《鏗鏘集》中看過專題報導。

那時他看得怕怕的，要嫲嫲陪伴。

結果長到這麼大，他都沒有看過UFO。

・

夜晚的夢如同行車時聽到的引擎聲音般，持久存在於腦海之中，惱人但又想不起細節。

夏泉醒來時只感受到如同巴士後座一般的熱氣，襲籠整個背部。

醒來後好一段時間都流著汗。熱得要喝水。

11.
季節轉換間的夜晚裡有著其他季節都缺少的燥靜。

看著杯底，他才想起剛才夢中出現過的圓點，小、遠而光亮，像某個星體一般。

水滑進喉嚨去，沖散不知源頭的苦澀感。

從水面浮起的是一個朦朧的白影：剛才的夢入面，好像還有一個老女人的形象。

到底是誰？

沒有確切的輪廓。什麼也想不起來。

明天還要上班。只好回去睡覺了。

・

這一個月左右，Shirley都在忙於建立新的習慣，沒怎麼跟夏泉約會。

是什麼新習慣呢？當巴士走上青馬大橋時，夏泉才想起他從沒有問過Shirley這道問題。

他傳她WhatsApp。

她還未上線，估計也就是在忙著她的新習慣。

「思想決定行動，行動決定習慣，習慣決定性格，性格決定命運。」Shirley說。

「這是近代心理學之父 William James說過的話。」

以進化心理學的角度來說，原始人因為要適應野外生存，他們的大腦只會思考短期利益，也就是不必動用太多的意志力。

12.
正如正在坐著的椅子：

只有在坐下的一刻我們會感受到椅子的存在，之後我們對椅子的感覺便會慢慢減退，甚至感覺不到椅子的存在。

這都是因為我們的神經系統，對於一些長期存在的外在刺激，會減少釋出應對的電池脈衝。

這樣做可以減少神經元的活動，減慢細胞老化以外，還避免消耗能量。
這些能量，就是意志力，也是心力。

習慣的構成是循著這套具經濟效益的系統，來方便人類思考和體驗更加重要和革新的外界事物。

那個晚上，夏泉有的沒的，聽著Shirley暢談她讀到的心理學理論。
海風緩緩吹過。

對上一次聽她認真說起工作以外的事情，已經像是一個多月前的事。
午後的陽光打落在入峽的海水，化成繡麗的圓點光茫。

Shirley在半空中比畫出來的神經元細胞，或許就是長著這個樣子。沉悶卻又有著未明的意思。

・

今天的日子還是拍著泰昇。又要忍受他的廢言廢語。

或許也能問問他Shirley的事。

13.
可是，夏泉這個打算並不如意發展。

工作開始了一小時，泰昇還是沒有出現。

這不如平常的泰昇。

肥佬他雖然會遲到，但也只是十分鐘、十五分鐘左右，也就是這個城市對於遲到的可接受範圍之內。

況且，泰昇知道自己要遲到前，都會先WhatsApp夏泉。倆人若果是一起搭擋的話，通常會相約搭車。

當然也有例外的日子。

正正因為這些例外，當夏泉沒有收到泰昇的邀約時，他也不以為意。

即使泰昇沒有出聲而遲到了，夏泉也只當是一個例外的例外。

他會想起泰昇，是因為完成櫃位的任務後，阿姐在放break前問過他泰昇今天曠工的事。

「喂粉腸，做咩曠工啊？」

「係咪搏炒啊？」

「再唔翻工，下個被人炒嘅就係你架啦」

夏泉傳了好幾個WhatsApp。但全是灰剔。

泰昇的最後上線時間也顯示著昨晚七時二十一分。

也就是兩人下車後的時間。

下車後，夏泉回到自己的家。泰昇則跟Shirley說自己約了別人，讓Shirley先自己一個上樓。

距離航班關門還有三十九分鐘，最後一位旅客前來登機。

旅客走了以後，夏泉才留意到走廊外面坐著一個認識的身影。

14.
一個中年男人把報紙收起，走開了。留在座椅上的則是一個裹著頭巾的婦人。

是昨天跟Shirley傾談的女人。

「嗰個女人係個難民嚟架。留咗响度好多日架啦。」阿姐對他們說。

沒錯，Shirley提起過。

「佢好似叫烏克驪驪。」一位女同事壓低聲音說。

「佢好似係唔知斐濟定係峇里⋯⋯嗰邊嘅女巫定係神婆嗰啲嘢嚟。」另一位女同事也配合著壓低聲音。

眾人一邊收拾行裝，一邊待阿姐確認下個地點。

夏泉打開水樽時，看見烏克驪驪站了起來。

她朝自己的方向走來。身旁的女同事都紛紛躲在他的背後。

若果泰昇現在這裡，他必然成為大家的最強後盾。挺身成為一眾比自己更堅強的女性的肉盾的人，就不需要是自己。

看著那個被形容為外星人的異地女人步步進逼，夏泉彷如聽到他名字的呼喚。

把樽蓋打開。舉起水樽。稍稍往嘴巴傾斜，讓水自然流過乾竭的嘴唇。

烏克驪驪的在他面前停止了。

女同事就像看見伏蛇的兔子般，紛紛四散開來。

「El esta en peligro」她說。「Tu amigo, esta en peligro.」

是西班牙語。夏泉一頭霧水的。

Shirley也不在他身邊，沒人替他翻譯。

15.

「我不懂西語的，」夏泉以英語說，「你可以說英語嗎？」

烏克驪驪盯著他。

夏泉從她的眼睛中感受到如同漆黑一般的恐懼。

好幾秒鐘後，烏克驪驪的眼神才有些緩和，並以僅餘的英語解釋剛才的話。

「你⋯⋯你的朋友——」烏克驪驪活像得了口吃一般，也就降低驚嚇指數。「他有——危險。」

「我的朋友？」夏泉想了想，應該是指泰昇吧。「那個胖子？」

烏克驪驪點點頭。

「不，他很安好。他沒事。」

「你——你不要欺騙我。」

烏克驪驪說話的方式就像躲在風沙裡、很久沒開口的人嘗試重新說話一般。

「我知道他——他有事——我——我以前也經歷過這種事——」

身旁的女同事們都圍到阿姐的身邊。

阿姐在遠方向夏泉做口型：你湊著佢先。然後拿出電話：我send咗個task地點俾你，你搞掂完佢先過嚟啦。

阿姐就如同鴨子媽媽一般，領著受驚的矮小女同事們一個個的離開。邊走的時候，她們還像「唔該晒你啦」一般的向著夏泉笑。

一群沒義氣的傢伙。

「不要欺騙我了。」烏克驪驪說。「他——他現在真身處在無比的危險之中。」

烏克驪驪以像沙漠地帶一般崎嶇的英語，道出她年輕的經歷。

16.
十六歲時，她在不同地方都發現中年男人的蹤影。

學校出面、巴士站、村莊外圍，都有著外地男人嘅蹤影。

她的父親出門後，被打至重傷，需在醫院留醫。

她和母親都清楚知道，這是那群男人所做的。

聽過烏克驪驪無端端出自己的經歷，夏泉也不知道該怎樣回覆才好。

他邊聽邊點著頭，像中學時候邊聽叱咤903的節目，邊做功課一般。缺乏機動性的習慣。

待烏克驪驪講出自己的過去後，他再次安慰她泰昇沒事，然後順道擺出他工作苦練得來的、專門用來應對要求升級至商務客位的客戶的微笑，跟她道謝。

烏克驪驪搖搖頭，便往大堂的方向離開。

夏泉也得被放生了，便趕往之後的工作地點。

・

一天工作完結，泰昇還是不見人。WhatsApp上的訊息還是灰剔。

電話響起來了。是Shirley打來的。

「喂，阿哥係咪同你一齊啊？」電話裡傳來比平常更大的聲音。

一時間，夏泉嚇了嚇。

「無啊。」夏泉回答。

聲音似乎太大聲了，前方的男乘客也放下報紙看了過來。

「無喎。佢成日都無翻過工喎。」

「咁佢琴晚有冇搵過你？」

17.
「無啊，我哋落車之後，我自己翻咗屋企啦。」

「我仲以為佢去咗你嗰邊過夜添。死啦，咁即佢失咗蹤成日喎。」

「咁點？洗唔洗陪你去報警？」

「報警應該要失蹤48小時先可以。我再諗諗點算。」電話的另一邊傳來一把更遠的女人聲。

「洗唔洗我過嚟陪住你啊咁？」

「唔洗啦，我阿媽好擔心阿哥出咗事，我仲要安慰佢啊。你嚟到，咪又盞煩到你。有咩我再搵你啦。」

「好好，有咩消息你再話我知。」

電話掛掉了。前方的男乘客也沒有再回望過來。

「唔好太擔心」

夏泉再傳了個WhatsApp給Shirley。

同樣是灰剔。

大概還沒有空吧。

・

自律性是Shirley讓夏泉驚歎的第二點。

夏泉自認不是一個怎樣努力的人。他沒有別人眼中好的習慣。

放工和休假的時間，他大多拿來讀書（只讀村上春樹）、玩switch和上YouTube（最多是不停重播JFFT的舊直播）。

生活上說不出有良好的習慣。不怎麼運動。

說興趣？也沒有怎麼多的興趣。

若果是當下女性時常要求的上進心，他可以說一點也沒有。

樓，他一點也沒有想過。創業，也好像不適合他。

還好，Shirley不是那種處處要求的港女。她是那種比較寛人嚴己的女孩。

跟夏泉不同，Shirley的生活多姿多采。

18.
雖然跟地勤上班的日子不同，但大家每月不用上班的日數大抵差不多。

Shirley都上過不同的興趣班：烘焙、鋼管舞、空中瑜珈⋯⋯在夏泉眼中，她就似為自己訂立了一個不言以喻的目標。

她彷彿要在每一個月完成一個新的project。而今次的project就是建立習慣。

「試諗下，過埋今日你就會死，你會點樣評價自己？你覺得你死咗之後人哋會點評價你？」一個月前，她說。

夏泉一時間說不出話來。

面對這個以終為始的概念，Shirley的回應就是建立一個新的習慣。

「唯有好好建立習慣，我先至會好好評價我自己。」

聽Shirley所說，建立新習慣有好幾個方法。

其中一個方法就是將要建立的新習慣跟老習慣困綁。

配合大腦會減低對慣常外界刺激的神經反應，將新習慣跟老習慣困綁在一起，便可減低新習慣需要用到的心力。

「對我阿哥嚟講，可能就係like完啲文宣，就會save低佢，print出嚟。譬如，你想讀多啲哲學書嘅，最簡單嘅就係睇睇下床哥或者有豬文嘅舊live嗰陣拎本書出嚟睇囉。」她說。

19.
Shirley續說：「但記住一定要熄咗段片先啊。建立新習慣其中一樣最重要嘅嘢，就係要搬開啲會令你專心唔到嘅源頭。」

對Shirley來說，自己可能就是令她分心的事。夏泉想。所以她才會在建立新習慣時，不回覆自己。

Shirley強勁的機動性，是夏泉已知的事。只要一想到，她便會去做。而她又不會輕易放棄。比自己有毅力多了。

有時夏泉會想，這段感情會成功，或許也是靠她在無形之中努力維繫。

「你今日係咪day off?」

「可唔可以陪我去搵下阿哥？」

Shirley傳來短訊。

「可以啊。」

「樓下等？」

「你想去邊到搵？」

「你今日day off？」

「我今日請咗假。」

・

電梯門關上的瞬間，夏泉才想起昨晚的夢。

大概記起夢，就是他個人的新習慣。

先前出現過的白色小圓點拉近了一些，成為一個銀盤狀的東西。

然而那個東西卻又在晃動，如同Microsoft的屏幕保護畫面（screensaver）一般。

那圖像慢慢融合光影，生成立體，變得像一個銀色的繭，卵狀的。

然後還遇到一個老女人的形象。影像有了輪廓。

幼小的下肢，嶙峋的雙手，滿皺的頸項⋯⋯

Shirley就在邨口等著他。

她穿著白色的運動衣，拖著行李箱，看來準備好走遠路。

「我同咗阿爸阿媽講，阿哥近排去咗你到瞓。」她說。「如果阿媽打俾你嘅話，你就呃著佢先。我廢事佢哋擔心。」

20.
聽Shirley說，她的母親昨晚已經在家中徘徘徊徊，夜晚又不能怎樣入眠。

她一直伴著母親，直至凌晨。

當日光再次出現時，她只好欺暪母親今天上班，然後便下樓跟夏泉會合。

夏泉替她拉著行李箱，先到巴士站附近的公園搜索一翻。

陽光刺眼。

公園裡的中年男人們都躲到蔭蔽處，以報紙擋著自己的臉容。

大白天的時間，竟然也有這麼一兩個人在這般寧靜的地方，城市裡閒著不用上班的人還真多。

在這麼多人的城市裡，大白天的時間，要找到一個人又何等容易呢？

夏泉跟著Shirley，走遍了公園和附近的山坡，還拜訪了不少中學同學的家。

多少道門關上了，上帝卻無如諺語所說般，打開多少扇窗。

海風誠然吹過。比想像還要有點熱。

他們坐在碼頭的石椅上。

遠方的船打開了照明燈，將一天的時間驅走。

早在兩小時前便出現的月亮，如今霸佔了太陽在早上十點時的位置。

旁邊的金星是閃亮的一點。

若缺月是笑容，那金星便是如同富江幽冷的痣。

對上一次走遍整條邨子——夏泉透明的記憶慢慢染上一層恬靜的藍——是聽到嫲嫲見到UFO的事。

21.

夏泉確實是沒見過UFO。
當嫲嫲跟他說見到UFO時，天空早已回復秋季的褐色光明。

聲音只剩下電視機上播放著的《Bom Bom彈珠人》。

「哎都唔係第一次見啦，都見過好幾次。慣咗都唔驚囉。」嫲嫲大致是這樣說的。

頸上的紋路一動一靜的，看似平凡。

「有咩好睇姐？都無嘢好睇。無嘢好睇咪無叫你囉。」

當下的一刻，還是小孩的夏泉跑出屋外。

公屋樓宇的中空空間上方，沒有任何的古怪影子。

他跑出大樓，公園、山坡、還有碼頭，盡是日常的景況。

已離開的已經離開了。

沒有意思的話語。沒有意思的事。

回到樓下，他見到另一棟樓的高層單位中，有一個小孩正在窗邊仰望。等著沒有意思的事沒有意思的發生。

印象之中，嫲嫲從來不是一個怎樣膽大的人。

巨大的東西總叫她害怕。

過馬路時，若果見到遠方的貨車正在下坡，她必然會拉著夏泉的手。待大貨車駛過，他們才會過路。

2014年那十數個星期，他邀請她一同看看人們在街上放置的被鋪，她都拒絕。

「共產黨啊，無好死架。」她說，以嶙峋的手指指向電視。

「佢哋一定唔放過班後生仔架。」

那時，夏泉還不明白：

明明嫲嫲對政府似乎事事不滿，為何不願付出。

22.
直至嫲嫲死後，他才明白。

愛一個人不用追究那麼多。

死亡便是如此巨大。如同幽靈航班、如同失去、如同將要降落的UFO。

那段時間，他一直害怕，嫲嫲是在驚慌之中死去。

還好，Shirley那時一直伴在左右，在夜晚來臨的時間提供慰藉，直至暗色消散。

在Shirley的支持下，夏泉開始了他的project，建立新的習慣：習慣一個人吃飯、習慣回家的時候沒有人等候自己、習慣把自己的頭顱安放在另一個女人的肩膀上⋯⋯

夏泉的肩膀上有了重量。

Shirley累了。

海風吹得她的髪絲黏在臉上，她也沒有撥走。

如今，在夜晚陪伴Shirley的是夏泉。

時間一點一滴過去了，就如同他們對泰昇運氣的期許。

「翻屋企先啦。」Shirley說。她站了起來。

「唔搵啦？」

「你都攰啦？我自己再去其他地方搵下啦。」

「我可以陪你啊。」

「唔洗啦。你聽日仲要翻早架嘛？搵咗成日你翻屋企先啦。」

夏泉就是愛Shirley這顆細心。

「咦，係咪夠48小時啦？不如我哋都報警啦。」

Shirley沒有說話。她低一低頭。倦意似乎反映在臉色。

「唔好著啦。等我等陣間再搵搵先。要報，我自己報啦。」

・

倆人道別後，夏泉先回去空蕩的家。

23.
倆人道別後，夏泉先回去空蕩的家。

大概是一天走走逛逛積下來的疲憊，讓夏泉連晚餐都不吃便在沙發上入睡。夜色在他一次張開眼睛之間，進了一個下一層灰階。當他再次閉上眼睛，黑暗的夢就再次襲來。

是嫲嫲。嫲嫲她穿著粉色薄毛衣，似乎在說什麼。

報⋯⋯蛇⋯⋯

・

「報告？」夏泉問。

阿姐指，泰昇已經曠工兩天了，若果他再不交有關曠工的報告，便會即時解僱。夏泉只好向她解釋自己也找不到他。

待阿姐離開後，夏泉便打開電話。

廊道沒有太多乘客排隊，暫時也沒有可以忙的事。

除了應付突如其來前來的人——

是Shirley。她站在離境閘口的那一邊，向著夏泉招手。

夏泉跟阿姐說聲便走了過去。

「我自己去咗報案啦，暫時都唔洗搵阿哥著。」她低聲說。

「咁你阿媽點？」

「琴晚我同阿爸夾手夾腳先㩒得住佢，等佢唔好再爆喊。」

「咁都好啲。」

「不過聽阿爸講，尋晚阿媽又好似起咗身，係個廳到行嚟行去。」
Shirley打了個哈欠。

「睇你個樣都似無教好瞓。你做埋依轉機，就好好抖下啦。」

「弊在依轉機飛長途，成十幾粒鐘呢。之後又即刻來回。實攰死。」

「去邊？」

「阿根廷。」

「去到WhatsApp我。」

24.
回到原來的位置。女同事們正在竊竊私語。對象不是自己；她們一致望向機場出口方向的廊道末端。

烏克驪驪就坐在那裡。在一個讀著報的大叔旁邊。安靜地坐著。厚重的頭巾下方，眼神對著這邊。明顯是看著自己。

夏泉躲在櫃枱後方，裝著執拾枱面，偷偷用手機拍了照片，傳給Shirley。

「佢又嚟咗啦」

夏泉看一看烏克驪驪那邊。

對方似乎沒有發現他拍照，也沒有任何動靜。不像上星期一般。還好，不靠近來。

「上次同佢傾謁嗰陣，佢話佢本名唔係叫烏克驪驪。」

Shirley的回覆出奇地快。

看來是在等候登機。

「咁佢叫咩名？」

「佢話佢本名係叫做加爾伽答咁樣。」

「佢話佢家鄉係喺西太平洋嘅一個海港城市。佢同屋企人住喺城市旁邊一條盛產士多啤梨村仔入面。」

Shirley之後改以錄音，道出加爾伽答的童年。

Lm

多謝幫推

25.
五年前左右，加爾伽答身處的國家要發展了，從後殖民主義的一個發展中大國借來好幾個百億。

人們建了不同的公路、港口、商廈。父親也是受惠的承建商之一。好一段時間，生意接不停。

加爾伽答的父親在城市裡買了大屋。

一下子，人們的生活富裕起來了。

一切也像盛夏六七點的晨光一般，只是美好的開始。

直至一天，炙熱的地獄快速到來。

那個殖民主權大國要求國家還錢，國家沒錢了，只好將大部份的基建轉讓出去，讓那個大國經濟殖民他們的產業鏈。

父親的公司也整個轉讓給大國的承建商來抵債。一點也留不低。

父親生意失敗，賣出屋子還債，其他可以變賣的也變賣——傢俱、資產、土地⋯⋯一家人又回到村莊，卻再也不到原來的位置。

一晚，一大群穿金戴銀的外地人進了村莊，他們手上拿著槍枝把村口的一家給殺了。

26.
那一天是士多啤梨豐收的日子，村民早上摘完士多啤梨，晚上便回家去好好休息。

體力透支的他們根本沒法應付這些外來的匪盗。

他們撥號給警察，救助熱線卻無人接聽。

在那群外來者中間，是一個瘦削的年輕人，他的兩腮超過耳朵的位置，總是使喚著身邊的大漢領取村民的士多啤梨。

男子就是聽說加爾伽答的美貌，才前來村子。

他向加爾伽答的父母提出，把自己的女兒送給他，他便會還給他們在城市的房子及一切。

加爾伽答的父母拒絕。

在旁的加爾伽答看得顫抖，生怕男子的一夥會傷害自己的父母。

然而，男子在那天晚上竟然什麼事情也沒弄便離開了。

那天晚上總共死了兩家人，都是抵抗那夥外來的侵略者的。村民都叫那一晚做「士多啤梨之夜」（Strawberry Night）。

異鄉的故事就此完結。

「上機啦。去到當地再講。」Shirley的最後一個WhatsApp如是說。

夏泉放下電話，望向廊道的方向。

27.
烏克驪驪——不，加爾伽答仍在那裡。靜靜坐著，看著這邊。

她身旁的那位揭報大叔，則不知走到哪裡去了。

正如Shirley所言，當一個外界刺激重覆出現的時候，大腦為了節省心力，便會習慣。

烏克驪驪（加爾伽答）的出現便是夏泉的新習慣。

只要夏泉不是在辦公室，不是在登機大堂，而是在廊道上，便可看見那個裹著頭巾的女巫，靜靜地坐在一個讀著報的中年男子旁邊，靜靜地看著自己。

聽Shirley說，要培養出一個好的習慣，便要該習慣的提示放在當眼的地方。

正如泰昇以往活躍於示威運動的文宣組時，便會將手機隨時放在身旁。

而若果想要專注時，便要將手機收藏在不可觸及的地方。

後者必然是Shirley會做的事。

因為這一星期以來，Shirley除了上機前的那則訊息，就再沒有說過話。

到了阿根廷時沒有通知、回來後也沒有。

夏泉這個星期想要開始閱讀的習慣，卻因為Shirley不回訊息而更頻繁查看手機，令計劃告吹。

他把自己的失敗傳給Shirley，也只是灰剔。

他打電話給她，她也不聽。

她回來的事，也是查看航班班次後才知道的事。

28.
登機的乘客越漸減少。

夏泉現在的時間，大多花在櫃枱後，查閱手機。

他打開跟泰昇的WhatsApp，看著以往的對話。

上年九月的時間，城市裡人總因為七、八月發生的事而多少驚慌。

「唔可以習慣。」

這是泰昇傳來的短訊。

「唔可以習慣恐懼。」
夏泉讀著訊息。夜裡，機場的冷氣似乎更是寒冷。

「你阿哥嗰邊有冇咩消息？」

夏泉往Shirley那邊傳了這樣的一句。也不有怎樣的寄望。

遠方的長椅上，烏克驪驪（加爾伽答）仍在那裡。

電話傳來了不一樣的震動。

「唔洗再擔心。唔洗再搵阿哥啦。」

「你亦都唔好再搵我啦。」

來自Shirley的回覆。

正當夏泉想要打開訊息的時候，好幾過乘客走了過來。

登機手續都辦好了。訊息已是二十一分鐘前接收的。

夏泉打電話給Shirley。

無人接聽。

回覆她的訊息。

也是灰剔。

也許自己就是Shirley的壞習慣。夏泉想。

記得Shirley說過，建立和撇除一個習慣有四個步驟。

29.
記得Shirley說過，建立和撇除一個習慣有四個步驟。

先前提過有關手機的提示便是首要的一步。

接下來，就是以情緒導向為基礎，將壞習慣變得不吸引，反之提高好習慣的吸引力。

第三步就是有關行為的便利性：壞習慣要弄得不便去做。例如要找出手機先得開鎖，找一個人先得不討厭他。

而好習慣則要便利。例如封鎖不想回覆的對象。

最後，就是利用獎罰制度，好習慣要提供即時獎勵，而壞習慣則是即時懲罰。

對Shirley來說，自己或許就是一個負累。一個要拋棄的負累。

入睡的時間，就是放下自己這個負累的時間。

漆黑一片，空中的銀色閃光飛來。

近看，是一道銀盤，可變形。變成高帽，又變回銀盤。

白影出現了。

是嫲嫲。穿著粉色薄薄毛衣。

說話時，她的頸紋在動。

嶙峋的手指指向自己⋯⋯報紙⋯⋯蛇⋯⋯

夢的揭示顯然不清𥇦。畫面不停在重覆。

到底嫲嫲想說什麼呢？

是跟Shirley有關的事嗎？

相比夢，有時小說帶來的啟示或許更多。

30.
當然，小說沒有責任為人們解決任何問題，如同所有藝術一般，但當中的符號似乎能讓人們有新的解讀。

那就如同三面鏡一般，若果細心看的話，熟識的影像或稍有不同。

夏泉拿出《神的孩子都在跳舞》，打算所有故事都重讀一遍。

三日之間，沒有一篇看得完。

大多故事都只是看到中段，便無法再平心靜氣讀下去。

對故事的回憶，就像堅持要升級至商務座位的乘客一般，搶著要出來大肆說話，不容留後。

唯一一篇能讀完的，就是《UFO降落在釧路》。

妻子出走後，男主角替同事送貨到一個女子手中。之間聽到一名夫姓佐伯的妻子見到UFO後不斷告訴別人的事。還有女子在山林做愛時遇到熊，要裝死的事。

這個故事在夏泉的心目中，跟伊藤潤二的《異常接近！》有著同樣位置。
兩者同樣留下難以忘懷的印象。

他想起Shirley。

三天之間，她都沒有回覆自己的訊息。

電話也沒有。

短訊分手，不像是她的風格。

還有，為什麼分手？

點解唔鍾意我？夏泉想。

點解話唔愛，就突然唔愛？

我唔值得一個恰當嘅交代咩？

即使我係一個負累，我都值得一個交代呱？

31.
夏泉今天上夜班。五時到機場。

尚有很多的時間。

他決定上班前先到Shirley的家。

好醜也好，他都要得到答案。

Shirley和泰昇的家就在夏泉旁邊的那棟樓。同一屋邨。看海的。他們的家就在二十一樓。

夏泉也上過好幾次。兄妹倆人的家人也認識他，保安也是，知道他是Shirley的男友。

兄妹的母親每次晚飯時都會夾餸給夏泉。

當夏泉提出幫忙洗碗時，她都會叫Shirley來幫忙，說女孩子要懂得做家務。

升降門打開來。內裡一個男人拿出報紙走出來。

夏泉按下樓層。當升降門再次打開來，他的腳步聲傳到走廊來。

他敲門——咯、咯、咯，「係我啊Shirley。」

又敲門——咯、咯、咯，「Shirley，開門啊。阿泉啊。Shirley。開門啊。」

再三敲門——咯、咯、咯——

門的一邊反應了。

門縫打開。眼睛水平的位置繫上鎖鏈。

是他們的母親。卻是未曾見過的愁容。

「你走啦。Shirley唔想見你啊。」她說。

那個溫柔的中年女人，已經不再一樣。

「唔係啊，伯母，你俾我同Shirley傾下先啦——」

「你走啦好無啊。佢唔會見你架啦。」

「Shirley，Shirley——你出嚟見吓我先啦——我知你唔係啲話分手就分手嘅人嚟架——你出嚟先啦——」

「你走啦。Shirley唔會見你架啦。你就當我個女係負累。你就當無識過我哋啦。」

「Shirley，Shirley——」

「你就當我哋係負累，你走啦。」

Shir——

門關上了。連門縫也沒有。夏泉敲門。又敲門。再敲門。

走廊末端傳來喊聲：「咪再嘈啦。」

夏泉縮回了手。

提起腳步了。

得離開了。

32.
車程漫長。

日月同在的天空，似乎扭曲了時間。

感覺漫長，但電話的跳字卻很快。

震動了。是WhatsApp。

Shirley傳來的。

「你唔好再搵我。唔好再騷擾我屋企人啦。我哋分手啦。」

夏泉緊握著手機。

那感覺就像是一枚拔了針的手榴彈，夏泉想要一下遠掉。

但理智壓制了他。

世界仍然運轉。

日月仍然麗天。

自己仍要上班。

．

下車時，前面拿著報紙的大叔移動十分緩慢，慢得差點讓夏泉動怒。

直至工時過了整晚的一半，夏泉才能感受到自己投入到工作上面，暫時得以冷靜下來。

現在的夜晚，已經幾乎沒有航班。

即使有航班，也只有少量乘客登機。熟識的同事，大部份都被公司要求放無薪假。

阿姐也沒有上班。

手機上，要讀的內容也讀過了。

所有事，做也行，不做也行。

烏克驪驪同樣坐在廊道的末端。

那個頭裹厚巾的古怪女人。那個警告過泰昇的女人。

自從那個女巫出現後，夏泉的生活便往下急轉。

好友失蹤。女友分手。

那個讀著報紙的中年男人，坐在她的身旁，還不知道她的邪術。

她鐵定知道什麼。

33.
夏泉感覺到一股急促的動從內浮現出來。

他必需向她問過究竟。

他離開了崗位。往她的方向走。

烏克驪驪同樣看著他的雙眼。

他逐漸靠近。

她靜靜坐著，如同石像，沒有要移動的意思。

她身旁的那位中年男人，拉低了報紙，看看夏泉的眼神。

收起報紙，走開了。看來是被震攝了。

夏泉走到烏克驪驪的旁邊。

加爾伽答，他想起Shirley跟自己提起過女人的真名。

「加爾伽答，你到底知道什麼？」夏泉以英語說。

加爾伽答的頭巾，近看之下簡直像UFO一般。內裡可能裹藏著無數邪惡之物。

「你想要知道什麼？」

「你知道的所有事情。」

於是，加爾伽答開始以簡單的英語，斷斷續續道出她的故事。

「我的一生似乎被某種咒語跟蹤、威脅。」她說。

・

如同Shirley之前說過的，加爾伽答本來住在西太平洋的一個海港城市。

34.
加爾伽答的家擁有一個士多啤梨園，距離家的路程只有半小時。

小時候的夏天，她的父母總是帶她到那裡去採摘新鮮的士多啤梨。

那時候的天色總是晴朗，偶然灑落的急雨也只會帶來清涼。

「士多啤梨是一種俱地域主義的物種。主株會出如同腳嘅分株，橫向殖民在泥土的其他位置，為自己霸佔更多領土。」加爾伽答如是說。

小時候的加爾伽答是整條村子裡最漂亮的。

她自小跟著電視裡的外地選美節目裝扮，戴上以籐蔓編織成的草冠，練習笑容和轉身。

然後，就是五年前的事：

城市因為被殖民國家以負債形式侵略，導致經濟崩壞，國民失去財產，包括加爾伽答的家人。

在「士多啤梨之夜」，一名土豪男人貪圖她的美色，要求父母把自己的女兒送給他。

父母拒絕。男人離開。

故事由加爾伽答再度敍述一次，更加詳細。然而這還未解釋到她逃亡到這裡的原因。

於是，便有了後續：

「士多啤梨之夜」後的第二天，加爾伽答的父親出門後，被打至重傷，需在醫院留醫。

35.
加爾伽答和她的母親都清楚知道，這是那群男人做出的事。

那時加爾伽答只有十六歲，她在不同地方都發現中年男人的蹤影。

學校出面、巴士站、村莊外圍，都有著外地男人嘅蹤影。

回家後，母親叫加爾伽答去幫摘士多啤梨。

但加爾伽答知道，自從他們搬到城市後，士多啤梨園因疏於打理，早已枯掉。

整個園子都被父親賣掉還債。

加爾伽答知道母親都知道她知道，卻仍然叫她前往。那意味著必定有事。

加爾伽答出發前，她跟母親再次確認一聲。母親背向她。

出門時，天空有一群烏雅正飛向紅紅的落日裡。

在她出門不遠的地方，她被一群外地男人拐了上車。

經過一些高草包圍的地方，她被帶到之前來到村莊搶劫的男子面前。

36.
加爾伽答被男子關起來凌虐，要她做甚麼便做甚麼。

他甚至給了她一個新的名字，叫依諾西亞（Inertia），就是要她習慣現在的生活。

那段被虐待的時間，她一直恨著母親把自己背叛。

當她的乳房被煙頭燙傷成草苺一般時，她就脫離了那股恨意。

後來男人對擁有強大意志的她生厭，想要將她販賣到殖民大國的一個富商手上。

這裡，大家現在身處的地方，本來就是全球最大的人口販賣中轉港。

加爾伽答在巧妙的時間逃出了貨櫃，也就滯留在機場。滯留在這裡。

士多啤梨之夜 令我諗起本書
譽田哲也作嘅 草莓之夜

係啊
我寫依個side story嘅時候其實係參考咗竹內結子套電視劇《血色草莓夜》個名，正正就係改編自巴打你講嘅依本小說
另一個主要參考嘅就係Stephen King嘅short story 《草莓之春》（Strawberry Spring），同樣都係懸疑小說嚟嘅
依篇side story係幾年前寫嘅，原名叫Strawberry Flight
當時諗緊strawberry night or strawberry fight，唸唸口就come up咗Strawberry Flight嘅原稿
然後輾轉之間，就加入咗依篇《異常接近》入面，變得完整翻啦

BTW 好多謝巴打你覆我
等我唔洗打機

37.
聽過故事，夏泉看著加爾伽答的雙眼。

那雙跟自己一樣的眼眸裡頭，透露出真摯的光茫。日月同在的天空，就在其中。

話語不能浮現上來。問題因為爭先恐後，而堵塞在咽喉之中。

加爾伽答值得憐憫，但同時她的勇敢又令人配服。

情緒在沉默之中打空轉，如同這段時間沒人乘搭的航班。

先打破沉默的是她：

「邪惡已經徹底滲透在你的身邊。」

她的眼神轉為神聖。

如同年初拜車公時，從神像看到的眼神。

「小心那些男人。」加爾伽答看透夏泉的身後。

夏泉回頭一看。是剛才讀報的男人。他的雙眼如同某種沼澤裡的爬蟲類，從報紙上竄了出來。

當夏泉看著他時，他立馬以報紙遮擋著臉，然後轉身行開。

「你——」夏泉想要問加爾伽答。

但眼前已經沒有人。

加爾伽答消失了。

一切疑幻疑真。

38.

下班回到家，已經是凌晨三點鐘。梳洗沐浴，準備睡覺。

夜班的疲憊沒能叫他安眠。

在床上，夏泉不斷壓制自己的回憶，像上世紀的電影導演，一刀一刀把膠片以剪刀剪斷。

辛苦忘記當刻煩惱，他終於開始入睡。

半睡半醒。耳邊傳來沉重的聲音。

咯咯、咯咯——

咯咯、咯咯——

每次兩下的敲門聲，不像是自己的動作。不是回憶。

確實有人在敲自己的門。

要下床去應門嗎？

時間是4點21分。

電話的光刺眼，先關掉屏幕。

聽清楚一點，那說不上不是在敲，比較像是有人做木工，沉重而暴力，似以不巧的手藝完成某件任務。

那個在敲門的人，清楚知道他發出的不祥聲音傳到夏泉的耳朵裡。

那就像某類野獸，將夏泉從他那稀罕的卑微歇息中拉扯出來，將暴吼狠狠打進意識裡的每吋肌里。

誰在敲門，夏泉不知道。

他只知道門的背後存在著一種巨大的危機。

鎖上門沒有？

有如習慣一般繫上門鏈嗎？

應該有的。

因為這是習慣。

只要不從內側打開門，那種野獸便不能傷害自己。

在那疾厄的響鬧之中，夏泉迫使自己睡覺。

他集中在意識之中。

點點紅紫閃光在眼底裡浮現出來。

快點入睡、快點入睡⋯⋯

越緊張就越精神⋯⋯

快點放鬆、快點放鬆⋯⋯

看著那漆黑、看著那漆黑⋯⋯

漆黑之中漫漫浮現出點點粉光。

多謝覆得咁詳細
既然一早寫完 一次出多d啦
同埋我都係室友嚟

仲有唔好打機 去畫畫啦你

其實我都諗緊係咪應該快啲出晒
因為我本身諗緊拖足20日慢慢出
巴打你覺得呢？
BTW除咗係室友之外，你有冇睇過JFFT？
PS我頭先想打單機，點知諗錯字嘻嘻
如果你想俾我畫名嘅話，都可以去畫名post到留名啊

依個進度都幾好
照舊啦

有睇過下

我有留
期待你嘅畫
Btw 唔好畫顏福偉 同 福仔

唔會啦
點會俾你捉到路
不過我有諗過畫紫花油小儀

白花油同紫花油 兩樣野嚟㗎

不過白花油就藍
紫花油就冇表態

Btw唔要小儀 睇吓你點畫

噢原來唔同公司㗎
依家爆咗有小儀
就梗係唔會畫翻小儀俾你啦
你等驚喜啦

好期待
我應該仲有一個星期到
試吓學你咁 畫幅俾你
不過都係算 唔識畫畫

好有心啊多謝
畫下囉哈哈
我都唔識畫㗎
亂畫㗎咋其實

39.
那柔和的顏色慢慢集中，如同樹木下的菇菌，延伸成長條狀。

那成為了一種具溫度的立體，將夏泉擁抱起來。

意識在朦朧之中，浮現出三個人影。

泰昇穿著平日的衣飾。Shirley則穿著空姐服裝。而站在Shirley旁邊的，則是剛才溫暖的手臂主人——夏泉的嫲嫲。

三個人站在一起，就似《龍咁威》中的《警訊》「瑞士山區肺」場面一般。有點搞鬼，但又具懷舊中的獨特窩心氣息。

一架UFO墜落在不遠之處。銀色的。從正面看呈盤狀。側面看卻如呈繭狀。

嫲嫲伸出手，拉著夏泉。

那種溫暖，提醒夏泉小時候過馬路的習慣。

她拖著夏泉，走近墜落的UFO。

UFO上，露出一個缺口，泛著藍藍綠綠的光。

如同鋼鐵的蜥蜴從那個裂口之中爬出來。攝手攝腳的，走得不遠，四肢便如同折斷的樹枝般甩掉，只剩下蛇形的流體。

這些銀滑的蛇體，偶爾泛起絲狀綠光。

嫲嫲如同多啦A夢一般，不知從身上哪裡拿出一些紅色球體。綠色的頂部，水滴狀的斑點。如同大顆的士多啤梨。

她將手中的士多啤梨球掉到那些爬出來的蛇上。

嘭、嘭、嘭的，球體碰到地下後，便像煙花一般化成粉狀霧氣。

被它擊中的蛇體一下子不見了。

嫲嫲將手中的球體分給夏泉。

「向住啲蛇掟落去。」

40.
「掟落去？」夏泉問。

「係，掟落去。」嫲嫲再掉一顆士多啤梨炸彈作示範。

「好似Bom Bom彈珠人咁，轟一聲炸死晒佢哋。」

「如果唔殺死晒啲蛇嘅話——」嫲嫲回頭望向後方，夏泉也跟著。

在他們的後方，一條蛇體逃走到不遠之處。

在那裡，是一副鋼鐵的棺材。蛇體一下一下捋上棺面。

在那裡，蛇體急速巨大化，成了一個成年男人一般。

他頂著肚腩，然後不知從哪裡拿出報紙，開始讀。

讀到一段時間，他便把報紙拉低，露出蛇眼。

鎖定了夏泉，便扔下報紙，快速張開大口撲前——

嫲嫲一下瞄準，扔了個士多啤梨炸彈。擊中蛇口。一下子子化成粉紅煙霧。

「如果唔殺死晒啲蛇嘅話，佢哋就會變成咁架啦。」

就在他們對話期間，不少蛇體已經從他們的腳邊滑過。

S形走著的蟲蟲，為數不少已經開始攀上銀色的棺材。

夏泉望向UFO的裂口。裡頭仍不時爬出科學怪人般的蜥蜴。

手中的炸彈並不足夠，該如何是好？

「唔洗怕。」嫲嫲說。「Shirley同泰昇會幫你係後面頂著架啦。」

夏泉回頭。

兄妹倆人跟他揮揮手，便往棺材的方向走。

「嚟啦，我哋要瞄準。掟炸彈啦。」

41.
「嚟啦，我哋要瞄準。掟炸彈啦。」

夏泉聽著嫲嫲的指令，集中精神將手中的士多啤梨球彈往蛇身上扔擲。

起初他經常錯過幾隻。

蛇體就在他的腳下、腳邊、腳跟位置溜走。有點像煤炭屎鬼。不過是邪惡的煤炭屎鬼。

他生怕錯過幾隻，便會被蛇從後襲擊。但一轉身的話，可能會錯過更多從前面爬來的蛇體。

他想起嫲嫲的說話：

「Shirley同泰昇會幫你係後面頂著架啦。」

沒錯，他們是值得信賴的。

那兄妹二人。他認識他們已經很久了。

彼此之間的牽絆也很深。他們絕對是可靠的戰友。

知道背後有他們在支持自己，夏泉更能集中精神打擊前方的怪物。

「阿泉，你做得越嚟越好啦。」嫲嫲說。

「真係叻仔。」

「你咁叻仔，我就放心啦。」

聽到這話，一股溫熱的濕潤感覺聚集在夏泉的眼眶。

那就如同他的名字：夏天的泉水。

他很久沒試過這種溫熱感覺。

未知的時間段落，如同瀑㳍一般流過。

嫲孫二人通力合作，直至一條軟弱孤獨的蛇體都化為粉色煙霞之後，UFO的裂口再無蜥蜴爬出來。

嫲嫲將夏泉手中的士多啤梨球彈收起來。

她的手再次放在夏泉的手上。兄妹二人也從戰鬥中退下來，圍在夏泉的身旁。

「你要記著，」嫲嫲握著夏泉的手說。

「你要好似佐伯嘅妻子咁樣，見到降落喺釧路嘅UFO之後，逢人就講，幾乎要講唔停。喺你所能觸及嘅地方，滯留原地，直至將你嘅故事都大聲咁講晒出嚟。」

42.
醒來的時候，電話顯示時間已經到了下午的4點21分。

足足睡了十二小時多。

夏泉摸摸額頭，將意識好好聚集，確認自己在現實的床上。

已經沒有敲門聲了。

鎖鏈有好好繫上。

輕輕轉動門把——門也有鎖好。

這是習慣。幸好有習慣。

他從防盗眼看出去，沒有人。

空空的走廊。

夏泉走回房間。

窗外泛著近黃昏的光明。

日月麗天。換季之間常見的光景。

夏泉決定好了。

他要在晴空之下，所能觸及的地方，滯留原地。直至將自己的故事、自己知道的事，以最大的聲量，完全說出來。

———————————《異常接近!》——————————

——————————————完————————————

好，正式post完今個月依篇

post完啦終於
巴打覺得點啊

太高深
有d唔明

泰昇最後點
點解無端端會分手
蛇人係咩嚟

諗咗好耐點覆你好
最後我都覺得用問題答你問題會好啲
因為我覺得作者已死，interpretation應該交翻俾讀者嘅～
但同時我又覺得有翻啲引導性嘅問題可能會好啲
1。泰昇最後點？
係一個我無乜點認真諗過嘅問題嚟
但如果將個範圍縮窄至生定死嘅話
又好似會易答咗咁
至於佢係生定死呢，就好睇你點睇啦
2。點解無端端會分手？
咁係好depends on Shirley到底係話分手之前接觸過咩人嘅
係第31部份嗰陣，到底有咩人出現過呢？
3。蛇人係咩嚟？
點解以前有一排興起過「蛇獴救港」？

Pepe連豬連狗又有新同伴 － 蛇獴

而成篇故事出現咗最多次嘅人又係咩人呢？依類型嘅人同加爾伽答嘅故事又有冇咩重疊呢？
成個敍事嘅名叫做《異常接近！》，咁到底有啲咩異常接近我哋呢？

希望依啲問題幫到你理解個故事啦

因為依篇短篇小說嘅類型
如果由文學（當然係我self-proclaim啦，可能未夠班）點切入去睇，佢係屬於魔幻現實（Magical Realism，當然都係我self-proclaim啦）嘅
所以有啲位未必有答案，但亦有好多位背後其實有答案

順手喺依到分享埋小說入面引用過嘅
其他兩篇漫畫同埋文學作品先（含劇透注意）

伊藤潤二嘅《異常接近！》算係佢其中一篇比較短嘅漫畫，同《阿彌殼斷層之怪》嘅長度差唔多
正正因為佢短，所以相對於《富江》、《魚》同《漩渦》比，唔算出名
但係伊藤潤二正正可以係極短篇幅入面描繪出極大嘅恐懼
正如內文提到，《異常接近！》係講緊一班後生仔，得知摯友搭緊嗰班飛機有不測之後，立即揸自己架小型飛機飛到半空。但就係咁啱，同個班出咗事嘅幽靈航班差啲撞埋一齊。英文名《Air Miss》正正就係講緊兩班航班差啲相撞嘅情況

面對著一架大型航班，小型飛機緊係顯得小隻又無力啦
架飛機仲要飛緊去緊永生啊、地獄啊，嗰啲地方㗎喎，極恐怖
結合依兩個意象，得出嚟嘅就係：
異常接近嘅其實一種龐大而未知嘅恐懼，而依種喺恐懼面前，我哋係好渺小，好無力嘅
依種嚟至存在主義嘅恐懼（existential crisis/ fear），其實同Lovecraft嘅作品有得揮